﻿Удивительный Санто-Доминго

Частный пляж Аура Бич, расположенный за границей города, даже близко не похож на что-то, что представляешь себе, когда думаешь о пляжах Доминиканской республики. Шезлонги здесь не стоят рядами, и не идет никакой борьбы за местечко получше. Каждое место здесь столь же комфортно, сколь и соседнее. В отличие от островных курортов этого края, здесь – буквально в двух шагах от Санто-Доминго, действительно кроется место, где можно часами напролет просто нежиться на солнце.

До рассвета можно успеть поужинать пастой с морепродуктами, которую подадут прямо к вашему личному шезлонгу, стоящему у самой кромки океана. Где, как не здесь, можно вкусить утонченной неги декаданса.

Чего вы, возможно не знаете, так это того, что Санто-Доминго на самом деле – город с богатым историческим и культурным наследием. Именно здесь проходил путь, протоптанный одновременно первооткрывателями, завоевателями и пиратами. Тут каждый булыжник мостовой дышит историей, а дома в колониальном стиле таят рассказы о победителях и побежденных. В конце концов, именно здесь нога завоевателя впервые ступила на землю двух Америк.

Полуденная жара идет на спад, и синева неба постепенно уступает место красочному буйству оранжевого и красного. Пейзаж превращается в расплывчатые силуэты пальм и плетеных хижин, стоящих на сваях прямо в теплых водах Карибского моря.

В общем-то не удивительно, что именно этот идиллический остров был первым, который населили выходцы из Европы, в далеком шестнадцатом веке. Именно здесь высадился 5 декабря 1492 года Христофор Колумб, именно этот остров он поименовал «Эспаньолой» в честь далекой родины. В анналах истории этот день останется как первая остановка на драматическом пути покорения Америк.

Колониальные войны и конфликты следующих столетий привели к тому, что бассейн Карибского моря заполонили португальцы, испанцы, французы, голландцы и англичане, постоянно бьющиеся за контроль над морем. Не стоит забывать и о пиратах, которые портили кровь друг другу и всем остальным. Все это привело к тому, что каждый идиллический островок региона стал кем-то да населен. 

Колониальный квартал Санто-Доминго, с его булыжными мостовыми и элегантными домами до сих пор сохранил дух той эпохи. Теперь здесь располагаются лучшие рестораны, гостиницы, бутики, и исторические памятники, вроде действующего и поныне Собора Санта-Марии, построенного в далеком шестнадцатом веке. Здешняя атмосфера мигом утянет вас во времена начала колонизации, когда самый первый европейский город на Антильских островах еще дышал молодостью.

Одно из самых старых зданий исторического центра – « Sofitel Nicolas de Ovando», красивый двухэтажный особняк с колоннами, деревянными арками, галереями и внутренним двором, буйно поросшим тропической растительностью. Здесь вас обязательно примут как самого дорогого гостя – ведь так было принято принимать гостей у губернатора Эспаньолы, Николаса де Овандо, чье имя и носит сегодня особняк. Де Овандо правил отсюда островом с 1502 по 1509 год,  - между прочим,  камни стен, кровати с тяжелыми балдахинами, и даже кое-какая другая мебель наверняка помнят его голос и походку. 
По соседству, буквально в нескольких минутах ходьбы вдоль по вымощенным булыжником улицам, находится губернаторский дворец, «Альказар де Колон», выстроенный в 16 веке. Этот дом, в котором жил первенец Христофора Колумба, дон Диего Колон, стоит прямо на центральной площади города. Это здание – старейшая правительственная резиденция в Америке, и сегодня здесь находится музей искусства средневековья и эпохи Возрождения (кстати, местная коллекция – самая значительная в странах Карибского бассейна).

Сегодня, в заполненном среди праздношатающимися туристами Санто-Доминго, почти никто не обращает внимания на следы истории, память эпохи начала колонизации Нового Света. За исключением одной-двух странных картин местного государственного музея, только гравированная посуда и редкие черно-белые фотографии напоминают о колониальном прошлом этого чудесного острова.